\titreactivite{Mouvement}
%
La « mécanique » décrit les mouvements et permet la prédiction des mouvements futurs. Mais qu’est-ce exactement qu’un mouvement et comment le décrire !?
%
\begin{boite}{Le mouvement}
Le mouvement d’un objet d’étude est le changement de sa position dans l’espace au cours du temps. Il est défini par la trajectoire et la vitesse, la variation de la vitesse.
\end{boite}
%
\begin{figure}[h]
\begin{boitedemi}{Position d’un corps en mouvement soumis à aucune force, à intervalles de temps réguliers.}
\centering
\pgfplotsset{width=8cm,compat=1.9}
\begin{tikzpicture}[scale=1.2]
\begin{axis}[axis line style={draw=none},tick style={draw=none},xticklabels=\empty, yticklabels=\empty,only marks,
xmin=-1, xmax=6, ymin=-1, ymax=6
]
	\addplot[mark=*,mark size=1.3pt] coordinates{(0,0)(1,1)(2,2)(3,3)(4,4)(5,5)}
		node[right] at(100,100) {$t_0$}
		node[right] at(200,200) {$t_1$}
		node[right] at(300,300) {$t_2$}
		node[right] at(400,400) {$t_3$};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{boitedemi}
%
\hfill
\begin{boitedemi}{Position d’un objet en chute libre, à intervalles de temps réguliers.}
\centering
\pgfplotsset{width=8cm,compat=1.9}
\begin{tikzpicture}[scale=1.2]
\begin{axis}[axis line style={draw=none},tick style={draw=none},xticklabels=\empty, yticklabels=\empty,only marks, ymin=-90, ymax=5]
	\addplot[mark=*,mark size=1.3pt] table[x=x,y=z,col sep=comma]{/home/esteka/College/20222023/COURS/4/B_Mouvement/B110_ACTIVITE_Definition/B110_DATA/B110_DATA_pomme.csv}
		node[right, pos=.0] {$t_0$}
		node[left, pos=.1] {$t_1$}
		node[right, pos=.2] {$t_2$}
		node[left, pos=.3] {$t_3$}
		node[right, pos=.4] {$t_4$}
		node[right, pos=.5] {$t_5$}
		node[right, pos=.7] {$t_6$};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{boitedemi}
\end{figure}
%
\begin{figure}[h]
\begin{boitedemi}{Position d’une planète autour du Soleil, à intervalles de temps réguliers.}
\centering
\pgfplotsset{width=8cm,compat=1.9}
\begin{tikzpicture}[scale=1.2]
\begin{axis}[axis line style={draw=none},tick style={draw=none},xticklabels=\empty, yticklabels=\empty,only marks,xmin=-7, xmax=7.4, ymin=-6, ymax=6]
	\addplot[mark=*,mark size=1.3pt] table[x=x,y=y,col sep=comma]{/home/esteka/College/20222023/COURS/4/B_Mouvement/B110_ACTIVITE_Definition/B110_DATA/B110_DATA_planete.csv}
		node[right, pos=.0] {$t_0$}
		node[right, pos=.1] {$t_1$}
		node[above, pos=.2] {$t_2$}
		node[above, pos=.3] {$t_3$}
		node[above, pos=.4] {$t_4$};
	\filldraw (700,600)circle (1.2mm)	node[below left]{Soleil};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{boitedemi}
%
\hfill
%
\begin{boitedemi}{Position d’une comète autour du Soleil, à intervalles de temps réguliers.}
\centering
\pgfplotsset{width=8cm,compat=1.9}
\begin{tikzpicture}[scale=1.2]
\begin{axis}[axis line style={draw=none},tick style={draw=none},xticklabels=\empty, yticklabels=\empty,only marks,
xmin=-11, xmax=2, ymin=-5, ymax=6
]
	\addplot[mark=*,mark size=1.3pt] table[x=x,y=y,col sep=comma]{/home/esteka/College/20222023/COURS/4/B_Mouvement/B110_ACTIVITE_Definition/B110_DATA/B110_DATA_comete.csv}
		node[right, pos=.0] {$t_0$}
		node[right, pos=.06] {$t_1$}
		node[above, pos=.08] {$t_2$}
		node[above, pos=.17] {$t_3$}
		node[above, pos=.2] {$t_4$};
	\filldraw (110,500)circle (1.2mm)	node[below left]{Soleil};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{boitedemi}
\end{figure}
%
\questions
\begin{enumerate}
\item Qu’est-ce qu’un mouvement ? \app 
\item Quelle est la trajectoire d’un corps en mouvement soumis à aucune force ? \ana \com
\item Comment est la vitesse d’un corps en mouvement soumis à aucune force ? \ana \com
\item Que fait la vitesse d’un objet en chute libre ? \ana \com 
\item Quelle est la trajectoire d’une planète tournant autour du Soleil ? \ana \com
\item Quelle est la trajectoire d’une comète autour du Soleil ? \ana \com
\item Que fait la vitesse d’une comète s’éloignant du Soleil ? \ana \com
\end{enumerate}
